林鄭月娥﹕去年遊行集會數目是97年10倍 足證自由有增無減

今日（4 月 4 日）是《基本法》頒布 30 週年，行政長官林鄭月娥在多份報章撰文回顧，指出《基本法》為「一國兩制」的劃時代構想提供了堅實的憲制基礎，又認為一國兩制的落實在回歸 22 年以來「整體上是成功」，對一國兩制的「初心」亦不變。她又重提《基本法》所言，「《基本法》開宗明義指出香港自古以來就是中國的領土，是中華人民共和國不可分離的部分。」

林鄭月娥評價，香港居民的基本權利和自由獲得充分保障，去年合共超過 1.1 萬次公眾遊行和集會，是 1997 年的 10 倍，「足證市民所享有的自由有增無減」，惟她強調市民行使自由並非絕對，須同時尊重他人及受法律約制。

提醒市民行使權利須守法

林鄭月娥指，《基本法》第三章列舉了多項香港居民擁有的權利和義務，「這些都不是『空談』，而是香港市民每一日、每一刻都在享受和行使的自由。」她並且說，市民只要和平、合法地參與公眾遊行和集會，特區政府都會尊重，「警方亦會給予適當的協助」。但她指市民需要守法，並引述法庭判決說，如果只強調個人權利，「只看重自己的權益，而漠視別人和社會整體的權益，社會便很容易陷入紛亂。」

指《基本法》保障法治司法獨立

法治與司法獨立方面，林鄭月娥指《基本法》保留了普通法制度，特區有獨立司法權和終審權，「香港市民珍而重之的法治和司法獨立，均得到《基本法》的憲制保障。」她並指出，《基本法》清楚訂明法官是根據獨立委員會推薦，由行政長官任命，終審法院亦可按需要邀請外地法官參與審判，而他們願意來港工作，「足證香港的法治精神和司法獨立備受肯定。」

另外，林鄭指出《基本法》確立香港的國際金融中心地位，現時香港並且成為了全球最大的離岸人民幣中心，另外香港可以繼續奉行簡單、低稅率稅制，都加強了香港的競爭力。她並且指，香港作為國際城市，「一直擔當着內地與海外的橋樑」，並會繼續加強對外關係。

最後她表示，《基本法》的實踐充分證明「一國兩制」是對香港最佳的制度安排，「符合香港居民安居樂業的期盼，也符合國家的根本利益」，鼓勵市民多了解和細閱，「讓香港與國家同發展、共繁榮。」

自由無減洗撚出黎遊行
冇撚腦

平均一日3百幾次公眾遊行集會，有冇可能破健力氏記錄。

出反對通知書嘅又係97年幾多倍?

中國新殖民人數是97年10倍 足證殖民有增無減

最自由應該係黑警，鐘意打人就打人

證明係佢眼中一切只係個數字

冇事又點有人出黎游行

未開始已經放tg
行完再拉鳩你
好自由

臭自由會拉人

中國人不需要自由

遊行數=自由

被捕被打被殺係97年十倍。

你做得好洗撚出嚟行

弱智

示威遊行多97 10倍
唔係拎嚟證明你自由度增加
係證明你個垃圾政府仲廢過廿幾年前起碼10倍
先會搞到咁多人出嚟遊行

你咁講以為你好叻？

林鄭:政府民望跌至新低，證明香港市民有表達意見自由

goodest logic

係自由嘅話
使乜撚搞大遊行?

咁都比佢諗到cls

你估真係食飽冇事做
咁鐘意出黎係比太陽哂又雨淋住同人迫呀
戇撚鳩

無人講個重點係點解有萬幾次遊行佢仲未落台無官員問責